眾聞 維權人士衛小兵：為紀念劉曉波而入獄 感覺榮幸！

眾聞
維權人士衛小兵：為紀念劉曉波而入獄 感覺榮幸！

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 29.07.17 | 最後更新: | 2017-07-29 17:02:25

請支持《眾新聞》，成為訂戶
多名內地維權人士，上周趁諾貝爾和平獎得主劉曉波逝世「頭七」在廣東江門海邊拜祭，及後當地公安以聚眾擾亂社會秩序為名，刑事拘留至少5人，包括網名「十三億公民」的維權人士衛小兵。衛小兵日前透過律師轉達說：「為了紀念劉君（曉波）而入獄，我感覺榮幸！我當然沒有犯罪，但我也做好了被枉法判刑兩三年的準備。如果能讓劉霞獲得自由，我就算被多判幾年也沒有關係。請朋友們多關注劉霞和其他因為公義而被迫害的公民。」

衛小兵曾在劉曉波病危的時候，到遼寧瀋陽醫院嘗試探望劉曉波，並在劉曉波病逝後在醫院外悼念。網上圖片
以下為衛小兵代表律師范標文記錄探訪衛小兵全文，獲范標文授權轉載全文：

〈因祭奠劉君入獄是一種榮幸
——新會看守所會見衛小兵（網名十三億公民）記〉

受衛小兵先生先前的委託，我於2017年7月26日上午前往江門市新會區看守所會見他。他出現在我面前時身穿黃色的看守所馬甲，帶著燦爛的笑容，說「很高興你來會見我，我昨天還跟管教說我的律師該來會見我了，如果不讓我會見律師，我就絕食！」然後像在餐桌上一樣滔滔不絕。以至於我必須將談話引導到看守所會見模式。

衛小兵說，2017年7月22日凌晨1點左右在陸豐市碣石鎮他以前的家裏休息，有警察打電話給他稱他的車子被撞了要他下去，他從窗口看到警車就沒有下樓。警察就帶着爆破工具上樓，撞門。為了不影響女兒和她媽媽休息，他就開了門。沒有任何人出示工作證件，也沒有出示傳喚證、拘留證、搜查證，但他的家就被搜查了！

警察把他帶到新會區北門派出所詢問時，他才知道被抓是因為在諾貝爾和平獎獲得者劉君（曉波）頭七那天，他參與了在新會區崖門海邊的祭奠活動，涉嫌罪名是聚眾擾亂社會秩序罪。

我告訴他在一個漆黑的夜晚，寂靜的海邊，祭奠一個自己尊敬的逝者，不可能擾亂社會秩序，指控的罪名從法律上講不能成立。

衛小兵要我轉告各位關心他的朋友，他被羈押後沒有遭受酷刑或者其他不人道待遇，他的心態很平和，謝謝朋友們的關心和關注。他說「為了紀念劉君（曉波）而入獄，我感覺榮幸！我當然沒有犯罪，但我也做好了被枉法判刑兩三年的準備。如果能讓劉霞獲得自由，我就算被多判幾年也沒有關係。請朋友們多關注劉霞和其他因為公義而被迫害的公民。」

持續近兩個小時的會見結束了，臨別的剎那，我看到在看守所裏的燈光照耀下，他的光頭閃閃發亮，而我更知道擁有急公好義、樂善好施情懷的他的內心更加光亮！

下午去所謂的辦案單位，也就是所謂的犯罪地所在地的崖南邊防派出所了解案情，接待我的張所長只告訴我涉嫌的罪名。但談話中，我也可以確認衛小兵是因為崖門海邊的祭奠活動而被拘留，該派出所只是掛名的辦案單位，並沒有參與對本案的具體刑偵活動。

從看守所去崖南派出所的路上看到崖門古戰場景點的指示牌，那是當年元帝國與南宋最後一戰的戰場，也是衛小兵等人的所謂犯罪場所。崖山之後，元帝國以審判者自居審判南宋最後的抗爭者。而崖山之後，再無中國。歷史又將如何審判我們這個時代的祭奠之罪？

廣東律成定邦律師事務所律師范標文
2017年7月29日

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：